\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}

\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !




\ordi{fixe} %pour fichier image
%\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
%\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre

\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/term-tex/images/}}
\author{Évaluation diagnostique} %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}

\begin{document}

\chapter{Fonction exponentielle}
\vspace{-0.8cm}
\begin{footnotesize}
\begin{center}
\cadre{
\textbf{Consignes} :
\begin{itemize}
\item Résoudre les équations suivantes en détaillant la démarche;
\item On rappelle que :$e \approx 2.7$ si on ne souhaite pas utiliser la méthode avec $\ln$
\item Attention à la condition d'existence du logarithme.
\item Arrondir au centième.
\end{itemize}

}
\end{center}
\end{footnotesize}


Équation 1 :  $15^x = 26$ 
\Lignespointilles{6}
\vspace{0.5cm}

Équation 2 : $7^x - 544 = 2587 $
\Lignespointilles{6}

\vspace{0.5cm}

Équation 3 : $7^{2x+4} + 10 = 225 $
\Lignespointilles{6}

\vspace{0.5cm}

Équation 4 : $9^x - 3 = -28 $
\Lignespointilles{6}

\vspace{0.5cm}

Équation 5 : $e^{2x}  = 589 $
\Lignespointilles{6}


\newpage

\begin{center}
\textbf{Correction}
\end{center}
Équation 1 : 
$$15^x = 26$$
$$ x = \dfrac{\log 26}{\log 15 } \approx 1.20$$
\vspace{0.5cm}

Équation 2 : 
$$ 7^x = 3131 $$  
$$ x = \dfrac{\log 3131}{\log 7} \approx 4.14$$
\vspace{0.5cm}

Équation 3 : 
$$ 2x+4 = \dfrac{ \log 215}{\log 7} $$
$$ x = \dfrac{\dfrac{ \log 215}{\log 7}-4}{2}$$
$$x \approx -0.62$$
\vspace{0.5cm}

Équation 4
$$ 9^x = -25 $$
Cette équation n'a pas de solutions, une fonction exponentielle est toujours à valeurs positive.
\vspace{0.5cm}

Équation 5 
$$  2x = \ln 589 $$ 
$$ x = \dfrac{\ln 589}{2} \approx 3.19$$


\end{document}